Ответить на вопрос – есть ли ограничение на максимальное число задач в event loop-e в asyncio? 
Если есть, то зачем, если нет, то зачем может понадобиться и как реализовать?


Задачи в event loop реализуются с помощью очереди, ограничения на максимальное кол-во задач задается в коде, 
если ограничений нет, то очередь будет бесконечной. Задачи делятся на "вспомнить позже" и "сделать сейчас". Пример: 
скачивание 100к+ файлов.